鞏俐新戲《蘭心大劇院》出師不利 大陸突抽起檔期

鞏俐、趙又廷主演、大陸導演婁燁執導的電影《蘭心大劇院》，原本今日在大陸上映，可是今早劇組突然在官方微博宣佈抽起，至於何時再上映，則未有公佈。

《蘭》片自今年5月起，先後參加過康城影展、威尼斯影展、多倫多電影節、新加坡國際電影節等，甚至近日舉行的澳門國際影展。電影早前打算參與台灣金馬獎，但遇着大陸打壓，《蘭》片無緣讓台灣觀眾欣賞到。該片原本有參與大陸金雞獎並被選為開幕電影，可是舉行前夕又臨時被更換加退出，當時官方表示該片團隊內部出現分歧。

風波不斷的《蘭》片早前獲安排今日在大陸上映，當時官網簡單的寫︰「#蘭心大劇院1207#，風雲變幻，槍聲起落，婁燁新作《蘭心大劇院》亮相多倫多。大幕拉開，戲裏戲外再無界限。12月7日，邀你入戲。」過去3個月來劇組宣傳欠奉，沒想到今日卻突被抽起。官網今早於微博留言寫︰「各位蘭心《蘭心大劇院》的影迷朋友，我們決定對原定12月7日上映的《蘭心大劇院》檔期做出調整，具體時間擇日公佈，我們為此致以誠摯的歉意。初心不變，相遇可期。」不少網民留言表示失望，更有網民留言寫︰「十婁九禁」。

其實導演婁燁的作品經常被禁，先後有《蘇州河》、《頤和園》、《浮城謎事》、《風中有朵雨做的雲》，當中2006年《頤和園》因未審查而參加康城影展，導演被禁拍片5年，該片至今仍未解禁。至於《蘭》片取材自虹影的小說《上海之死》，故事背景1941年的上海，講述一名女演員，演出舞台劇的同時，也在為同盟國收集秘密情報，當她發現日本準備偷襲珍珠港後，她卻拒絕匯報這項情報，之後太平洋戰爭爆發，美英對日宣戰。

大國wor...幾十億票房喎...

係咪因為鞏俐係新加坡籍

鞏俐等嗰套排球教練上三四十億走唔甩
呢啲文藝嘢wfc啦

其實導演婁燁的作品經常被禁，先後有《蘇州河》、《頤和園》、《浮城謎事》、《風中有朵雨做的雲》，當中2006年《頤和園》因未審查而參加康城影展，導演被禁拍片5年，該片至今仍未解禁。

佢拍野 d 資金邊度黎, 成日被禁都仲有人肯投資

好明顯老闆搵商業片賺錢完俾拍呢d低成本搏拎獎

要杯葛呢個賤人！

肯投得嘅都係藝術人 據聞有法國人科水比佢拍
文藝片賺錢機會幾乎接近0

點解要禁佢嘅片呢

題材敏感
前科太多

就係覺得奇怪點解國內會有人投資

中國大陸d諜戰片都唔少,但多數都係以抗戰做背景,真係未見過有邊套現代背景,相反荷理活就有好多